# All Eyes on Amazon - Wordpress Theme
This project is a fork of <a href="https://github.com/EarthJournalismNetwork/jeo-theme"> JEO theme </a>.
## Clonando o repositório
Clone o repositório e seus submódulos recursivamente:

```
$ git clone git@gitlab.com:hivos/aea-wp.git --recursive
```
## Desenvolvimento
### Editor
Para o desenvolvimento recomenda-se a utilização do editor Visual Studio Code com as seguintes extenções:

- EditorConfig for VS Code
- PHP Intelephense
- Docker
- Beautify
- Beautify css/sass/scss/less
- GitLens
- ...
## Requisitos
Para o desenvolvimento é requisito ter instaladas ao menos as seguintes ferramentas:
- **Git**
- **Docker** e **Docker Compose** - Docker é a ferramenta recomendada para desenvolver localmente. Para instalá-lo siga [estas instruções](https://docs.docker.com/install/#supported-platforms).
- **node** e **npm**
## Subindo o ambiente
Abra outro terminal e na raíz do repositório execute o comando abaixo:

```
docker-compose up
```
Acesse http://localhost para ver o site.

### Compilando os assets do tema
Os assets serão automaticamente compilados pelo `watcher`, mas se preferir, abra um terminar, vá até a a pasta `themes/jeo-theme/` e execute os comandos abaixo:

```
$ npm install
$ npm run watch # vai ficar observando as mudanças nos assets
```

## Scripts para desenvolvimento
Há uma série de scripts úteis na pasta `dev-scripts`
- **dump** - faz um dump do banco de desenvolvimento<br>
    exemplo de uso: `dev-scripts/$ ./dump > dump.sql`
- **mysql** - entra no shell do mysql com o usuário wordpress
- **mysql-root** - entra no shell do mysql com o usuário root
- **wp** - executa o comando wp-cli dentro do container wordpress<br>
    exemplo de uso: `dev-scripts/$ ./wp search-replace https:// http://`

## Importar um dump de banco de dados
Se você tem um dump de banco de dados `.sql` ou `.sql.gz`, para importá-lo em sua versão local, copie o arquivo para `compose/local/mariadb/data` e execute:

```
docker-compose down -v # o parametro -v apaga os dados do mariadb
docker-compose up 
```
# Publicando alterações no DEV

Gere um arquivo compactado contendo a pasta do tema. Lembre-se de não incluir a pasta node_modules
Acesse o painel do WP e faça o upload do tema. Observação: caso a versão do WP não esteja permitndo o upload por já existir um tema com esse nome, remova o tema existente e faça o upload novamente.
<br>
